樓市點睇：陳永傑估下月繼續跌 中原年底裁員

差估署樓價指數連跌兩個月，中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑認為，由於該數字較實際情況滯後，估計下個月公布會再下跌。他認為，受中美貿易戰及市場進入加息周期影響，導致市況波動的情況，預計要待外圍因素穩定，樓價才會較平穩。

他又表示，住宅樓市交投不多，集團未來會開源節流，鼓勵員工涉獵工商物業買賣，而年底將進行節流行動，裁減未達指標的員工，坦言「依個行業係要孭quota」。

他又透露，現時集團每月有約150至200人自然流失，估計未來將會更多，但人事部會不斷增聘人手。

裁員滾滾來

總裁一定係買唔起樓既公屋仔
死廢淡

廢淡

香港未來活G供應充足
價格亦有下調趨勢

屌你老母咁好心平時就咪撚亂咁擴充啦 開撚到好似便利店咁 梗有一間喺左近呀?

巴打staff黎?

純粹睇唔過眼

中原都咁淡，下星期CCL會唔會執到數據執到大插。

鞭到手軟啦
個市場都唔知係懲罰睇錯市既人定睇岩市既人

樓市升浪持續20個月，即使今年樓市將面對加息危機，向有「樓市大好友」稱號的祥益地產行政總裁汪敦敬卻認為，過去幾年市民已看到不買樓的風險，「父幹族」財富效應漸成趨勢，今年樓價料再升三成。全港「lump sum（總價）聚焦效應」兼「白居二」政策下，資產房屋升幅更料達四成。

受惠白居二政策

汪敦敬直言，自己對樓市看法一直沒有轉軚，市民應有心理準備，2018年樓市將出現一個超級大升浪，預計升幅兩至三成，較2017年全港樓價升幅一成多為高，居屋在「白居二」政策刺激下，可以比大市升多一成，升幅三至四成並非沒可能。因為大家已看到不買樓的風險。
對於今年買樓所面對的潛在風險，汪形容2018年樓市會是「大漲中回」格局，不像過往數年大漲小回。他進一步解釋可謂「中回」，「就算跌下來也好，都會高過上一個底，跟住唞返兩、三個月再上。」今年會出現兩次上落位，買家要有買完會跌的心理準備，可能跌一成。用家在樓市過山車其間入市，其心理和財務質素變得相當重要。
他續稱，支撐樓價上升有兩大財富效應。第一，今年將看見好多父母會由不幫仔女買樓，變成幫仔女上車，父幹族所產生的財富效應已進入新階段。
其次，樓市辣招下，市民按揭成數只會越來越低。他指，根據2016年人口普查，六成半以上人已供滿樓，按此推斷全港有100萬個單位已供滿物業，若從中衍生6%購買力，已相當於2017年的樓市交易總成交量，這意味樓市已毋須由傳統購買力支持，純粹由財富效應支持。此財富效應最得人驚之處就是當中沒有任何借貸，是不會有泡沫爆破風險，近年樓市源源不絕的破頂潮，便是由當中衍生的購買力逐漸行使出來。
最後，政府全面開放「白居二」市場，居屋及公屋樓價今年一定升，他相信，樓價600萬元內的資產房屋，將面對全港「lump sum聚焦效應」，今年樓價升幅將跑贏大市。

由佢講龍市開始 已經覺得佢走火入魔